國際特赦組織斥外交部針對傳媒言論自由攻擊可恥

外交部要求《紐約時報》、《華爾街日報》和《華盛頓郵報》年底前記者證到期的美籍記者，10日內交還記者證，今後不得在內地包括港澳從事記者工作。國際特赦組織認為，外交部針對傳媒言論自由的攻擊可恥。

組織表示，這些記者揭示當局無數遍佈新疆至香港侵犯人權的行為，亦有深入調查武漢的新型肺炎疫情，中美針鋒相對、以牙還牙，在全球需要攜手對抗疫情時禁止傳媒採訪，將為中國甚至全球的公共衞生帶來重大惡果。

組織又表示，事件再次反映出在所謂自治和一國兩制下，港澳兩地的自由不斷被嚴重磨蝕，情況令人擔憂，特區政府必須立即澄清。

Push

笑話：HK有言論自由